---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۳۳
---
# شمارهٔ ۱۳۳۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>منزل عشقت که من پوشیده در جان می‌کنم</p></div>
<div class="m2"><p>رخ گواهی می‌دهد، هرچند پنهان می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جان که بند رفتن است و ماندنش از بهر آنست</p></div>
<div class="m2"><p>کز کمانت هر زمان من وعده پیکان می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>توشه جانم گران گشت از برای آن جهان</p></div>
<div class="m2"><p>بس که غم‌هایت ذخیره از پی آن می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گفتیم: «خاک درم بهر چه می‌داری به چشم؟»</p></div>
<div class="m2"><p>گریه چشمم را جراحت کرد، درمان می‌کنم!</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دیده ببرید این زمان از دیدن غم‌های تو</p></div>
<div class="m2"><p>هرکجا شینم، دل خلقی پریشان می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>غمزه می‌زد، گفتمش «چون عاشقان جان می‌کنند</p></div>
<div class="m2"><p>چیست آن، گفتا: «برایشان مردن آسان می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ای که دل‌ها می‌ستد از خلق، گفتم: «این چراست؟»</p></div>
<div class="m2"><p>گفت: «در بازار غم نرخ دل ارزان می‌کنم»</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>جان و دل دادم خیالش را، کجا ماند به جا</p></div>
<div class="m2"><p>خسروا، چون دزد بر کالا نگهبان می‌کنم؟</p></div></div>